不要說：ＸＸ係垃圾；試著說：我覺得ＹＹ幾正

連登，甚至乎香港，一直都充斥住一種風氣
就係好多人都以反主流文化為榮

時下年青人嘅主流文化，如：流行音樂、文青、韓式打扮等等
每當有相關嘅POST出現
以下呢啲留言相信大家一定見唔少
（戴番頭盔先，以下例子唔代表本人立場）
：咁嘅唱功都有獎攞，香港樂壇已死
：所謂文青咪又係啲跟風MK仔
：出轉旺角一街都係啲韓仔打扮好撚柒

//題外話，呢類型嘅comments令我諗起高學歷廢青巴嘅一篇文
關於思想操控，一句說話令你唔會再思考落去
【操縱思想系列】「不了，咁你做過啲咩，香港係咁」：Thought-terminating cliche 終止思想嘅諺語
//

好多時候成個討論嘅風氣就係批評現有嘅主流文化
可能你有自己個人嘅衣著Style，有自己鍾意嘅indie music 或者pop 以外嘅 genre
又或者你係一個真文青，只係睇唔過眼而家所謂嘅文青只係得衣著打扮，骨子內完全冇墨水嘅，啲書都係買咗打咗卡就當睇咗
因此唔認同所謂太膚淺嘅主流文化
再極端啲可能對此感到反感同憎恨，去到為屌而屌，為反而反嘅地步
但先唔理呢啲人真係鍾意定係跟風
起碼都令更多人接觸到一啲文學同本土音樂
何嘗唔係一件好事呢

再諗深一層，批評以外，其實有另一種方法去表達或者發洩你對主流嘅不滿
就係推薦主流以外有啲咩值得欣賞嘅文化
一啲你覺得好正但係非主流或者被主流所「污名化」（just like文青）嘅嘢
可以係indie music
可以係文學或者電影作品
亦都可以係其他本地文化或者媒體創作者
係批評以外提高一啲值得欣賞嘅本土文化嘅曝光率

成日話「主流就係跟風，主流就係垃圾」
要改變你地所講主流，不如試下由自己做起
將你地欣賞而值得更多嘅文化產物帶入主流
亦都可以改善下呢種淨係識批評但冇建設性嘅風氣

結語/TL;DR：[/size=4]
其實講咁多都係想大家留意多啲本土文化
身為呢個重要時代嘅香港民族
我地更加要係中共嘅打壓同同化下
保留我地嘅文化特色同產品
令下一代接觸到嘅唔係得蝗語、抖音等來自中國嘅劣質文化
請謹記革命並唔係一代人嘅時間就能成功
我地嘅責任就係將本土思想同文化傳承俾下一代

啲人成日話香港係文代沙漠
但其實係呢片沙漠下
有著很多寶藏等你去發掘

BTW希望TL;DR嘅你可以用多少少時間睇埋成篇文
呢種「長文慎入」嘅風氣都係時候要改變下

其實呢篇文都係屌緊「反主流」呢個主流風氣
但我寧願表達下我嘅睇法
好過講句：「連登／香港人係咁架啦，你期望啲咩」

推

我覺得呢個Po幾正

仲以為基因 我出翻去先

咁就分享下俾其他人睇啦

不要說：港女係垃圾；試著說：我覺得港男幾正

Sor囉
基因呢啲嘢搵番 薯仔聞茉莉 巴打好啲
我文科仔嚟

係咪玩緊玩染色體gag

香港比較面向國際，當有咩本土產品推出，香港人就會搵國際級水準去評價你，然後質疑你能力未夠。咁既氛圍下，製作人自然心灰意冷。

其實本土產品，有60分已經好值得鼓勵同支援，見台灣本土都靠人民大力推動自家製作，希望香港有一日都有呢個空間。

pish

我又冇諗到國際呢方面
其實台灣政府都放好多資源落推廣本土文化到
但我地淨係靠港共政府就含撚
所以要由自己做起

有pt

多謝師兄

樓豬講得啱，推

多謝師兄幫手推post

樓主係垃圾

大家 share 比身邊朋友睇

罰你重睇

希望多啲人知道保留本土文化嘅重要性

我睇到個標題仲以為你教緊人點樣喺連登害死你唔鍾意既人

男仔基因係XY

支持

唔明
姐係打著紅旗反紅旗嘅意思？

諗唔到用咩代名詞

多謝支持

真
大家唔好再話原神垃圾

遊戲行業方面香港好似冇咩點發展
有冇師兄俾到啲本土製作嘅手機game

btw我就覺得原神抵屌嘅
始終佢又唔本土文化嘅一環
再者呢個post有提到好多原神引伸出嚟嘅遊戲業界同安全性嘅問題

「原神有感」遊戲業界即將崩壞

多謝師兄係咁幫我推post

周柏豪係垃圾 俾唔俾講？

順埋講埋有咩值得欣賞嘅歌手

好多人唔識直接讚美人
好興讚一樣野嘅時候，係先踩另一樣野，
Eg想讚A好-》會講成 「好撚過B件垃圾啦」

Push

我覺得黃偉文幾正

係
所以要改善下
我認為呢啲風氣長遠會影響到成個群體
個個淨係識批評而唔識讚美

Ungood

我都覺呀
傾城

巴打係咪refer緊1984

我覺得批評某件事物，垃圾，係冇問題
可以係個打開討論嘅方法之一

前提係個論點要清楚，客唔客觀都唔重要
最唔健康係講一句XX垃圾，YY好唔知幾多
然後叫XX收皮
但毫無論點，回帖就變咗罵戰

最後討論就變左批評發貼嘅人，而非討論XX同YY邊個好邊個壞，繼而離題

我明香港人好忙，上兩登開po大部份人想吹水，但唔好當咗討論區係自己fb wall

agree，自己覺得某啲嘢唔好，不如推介下自己覺得好嘅嘢，
咁樣先至可以擴闊大家嘅眼界&互相學習，
從而提升整體質素

師兄講得啱
我冇定義好「批評」係指冇evidence同論點就咁一句收人皮嘅評語或者「諺語」（Refering to 高學歷廢青 巴個post)
我應該elaborate多啲個實際情況出嚟

我嘅諗法係與其消極批評現在嘅主流
倒不如積極拋下磚接觸下唔同新事物

我覺得港女幾正

我都覺

高質文

我覺得除左XX之外所有野都幾正

上面有巴打以為我講緊染色體
而XX係女性
咁即係...

我覺得樓主幾正

連登仔係香港人既縮影
只懂批評少建設

你識我？

冇錯
因此要改善下呢種風氣

諗起連登有禮啲post

其實都幾

其實係好多人聽都唔聽, 睇都唔睇就屌左先
最後咪變到你所講咁既情況
唔係唔肯講理據, 而係根本冇, 因為根本冇接觸

唔批評點顯得我有品味
有獨立人格
有思考？
我一定攻擊主流
不齒大眾文化
藐視簡單的美好

可能我表達得唔好
唔係想叫人唔好屌主流
我意思就係唔想單純無論點同理據咁批評
如果你覺得自己有品味嘅話
不妨講下一啲主流以外你欣賞嘅嘢呀

樓主係垃圾 我覺得伯母幾正
講下笑啫

冇錯呀
冇接觸過就跟風咁為反而反
成件事錯曬

我都覺得我呀媽幾正
多謝讚賞

利申我真名叫佛洛伊德

我同你一樣唸法

多謝支持
btw係諗唔係唸

ok謝謝

唔洗
正字對保留香港語俾下一代都好重要㗎

this po係垃圾

推下啦

YY打手 拉

笑

感謝巴打

其實我真係寫得唔太好
建議可以睇下我提過嗰個post
內容嚴謹好多

其實係咪得連登先係咁

我覺得吳林峰幾正
大家 讀多啲書 飲多啲水 聽多啲廣東歌

痴線講真晒香港人問題 我自己身邊朋友親人大部分都係咁 只有少數唔係

其實過去嗰年廣東歌嘅產量多咗好多
有唔同嘅新人唔同嘅風格exposure係各種媒體上
電視、電台、Social media等
所以香港樂壇其實仲係生勾勾㗎

btw Serrini嗰句嘢真係好正

其實我諗好多人都觀察到
只係咁啱我屎忽痕寫出嚟咁解
關於廣東歌聽得最多一定係
：「而家啲新人冇個識，啲歌又冇聽過，都唔知點解攞到獎」

好似有種以無知自豪嘅感覺

至少我喺連登同身邊啲朋友到觀察番嚟
有感而發

見到污名化呢三隻字已經冇睇落去
冇惡意 想問下樓主幾大
究竟呢啲垃圾中文已經攻佔到邊個年齡層

對唔住
我特登用引號就係唔知點樣表達呢個字
但奈何我諗唔到有啲咩言簡意賅嘅字或者成語可以表達到同樣嘅意思

詆毀詞語解釋

簡體拼音：[dǐ huǐ]

拼音：[dǐ huǐ]

反義詞：推崇,歌頌,稱贊,稱頌,譽揚,贊揚,贊美

近義詞：中傷,毀謗,誣蔑,誹謗,造謠

基本釋義：

[slander;defame;vilify] 惡意毀謗、破壞

他的個人聲望受到詆毀

詳細釋義：

亦作“ 詆譭 ”。誣蔑；毀謗

係喎
唔好灰心啦巴打
我下次唔會咁
我都想推廣唔好用咁多匪語
但原來自己都未做好

下次用字會小心啲
如果感覺嗰隻字好似「污名化」咁
好似英文直譯中文嘅話
會再諗下有冇同義詞或者我地香港人講開嘅字

罰抄十次
詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀 詆毀

No offense
而家政府日日洗腦 加埋傳媒
共式中文已經籠罩住成個香港
唔單單係你個人 成個香港都係
老共玩文化滅絕真係好勁.....

冇錯
其實我好欣賞以前肥絲做嘅嘢
起碼由正字做起
但好遺憾佢俾好多連登仔屌到收咗皮

而匪語其實真係好靠自覺性
大眾媒體甚至平時睇開嘅YouTubers, KOLs, IG page等等
好多時候都無意地用咗匪語
潛移默化下令普羅大眾睇慣用慣講慣咗匪語
最恐怖係當匪語變咗一種潮語
就會令好多好正好啜核嘅本土slang (俚語？）被取代
好似 富二代（匪語）取代咗 二世祖（廣東話）咁
到最後就劣幣驅逐良幣

果籽呢條片好值得一睇

（入面蘋果有抽番自己水，因為連登仔講過話用蘋果成日用匪語）

我覺得F ＹＹ幾正

係幾正嘅

共產黨不錯
拜登幾好
警察好正

點解咁覺得

瞓前一推

正評 推

新一代滿口懶音，粤語正字正音冇人理
可以預見到幾年後好似廣東/西咁失傳

我覺得樓豬幾正

新時代應該一早要咁做啦
成日淨係見到話錯乜, 又唔講啱係乜
你淨係講啱係乜我又未必記得我有錯,
淨係講錯乜亦冇乜意思

啲人成日話係香港生咩細路仔
我覺得反而更加要生
將香港人呢個民族身份傳承落去
當然前提係要有能力負擔得起同有曬規劃

俾建議好過齋屌人

多謝你

YYlam fans 五毛狗，拉

姜濤係垃圾

以貶義、仇恨作為溝通上嘅grammars，長遠只會令社會道德敗壞，呢個問題其實真係要正視，平時我哋講嘢嘅時候最好用多啲positive 嘅行文語句

唔關生唔生事，你有本事生有本事養，學校都係教普通話，你堅持要佢學廣東話，佢就要係學母語嘅階段學三種語言，亂到仆街

唔使你教, 政府都成日教我地正面化的修辭啦, 唔會用負面字

明白
但咁落去好似好唔樂觀

我又覺得唔關詞性事
唔知點形容
係我覺得嗰種淨係得批評嘅風氣好唔健康

減少批評, 你是HK政府喜愛的子民

現實不嬲都係咁悲觀

讓xx成為主流

FYY 打手?

樂觀啲睇新加坡同馬來西亞啲人都係咁學幾種語言

我文中嘅批評係指對一啲主流或者潮流產物嘅批評
可以用提出主流以外你覺得欣賞嘅嘢
音樂呀、衣著呀、文學等
並唔係指唔好批評政府叫人做個順民

係呢個時代下保留本土嘅文化
何來唔係一種對中共同化香港人嘅反抗呢
我諗師兄有啲大包圍我所講嘅「批評」

再者中共同港共政府所用嘅正面化修辭
係類似於1984裡面嘅newspeak
以減少詞彙嘅數量去降低人民思考同語句表達嘅能力
同我所指將討論風氣由只得批評（比較負面）
改變成提出建議（較正面)
因為我覺得你覺得一樣嘢垃圾
係有其他你覺得更好嘅嘢對比之下得出嘅結果
咁點解唔拋下一啲好嘅嘢出嚟
等大家可以接觸更加多值得重視嘅嘢呢
同時令更多嘅本土文化得以曝光同傳播

有興趣可以睇下newspeak嘅wiki page
(%E4%B8%80%E4%B9%9D%E5%85%AB%E5%9B%9B)

我覺得如果唔可以從體制內完全改革嘅話
只可以由自己做起
推己及人

我文中嘅批評係指對一啲主流或者潮流產物嘅批評
可以用提出主流以外你覺得欣賞嘅嘢
音樂呀、衣著呀、文學等
並唔係指唔好批評政府叫人做個順民

係呢個時代下保留本土嘅文化
何來唔係一種對中共同化香港人嘅反抗呢
我諗師兄有啲大包圍我所講嘅「批評」

再者中共同港共政府所用嘅正面化修辭
係類似於1984裡面嘅newspeak
以減少詞彙嘅數量去降低人民思考同語句表達嘅能力
同我所指將討論風氣由只得批評（比較負面）
改變成提出建議（較正面)
因為我覺得你覺得一樣嘢垃圾
係有其他你覺得更好嘅嘢對比之下得出嘅結果
咁點解唔拋下一啲好嘅嘢出嚟
等大家可以接觸更加多值得重視嘅嘢呢
同時令更多嘅本土文化得以曝光同傳播

有興趣可以睇下newspeak嘅wiki page

抄襲要屌啦，邊忽仰本土創作，連原創都算唔上

連登仔鍾意講咩咪講咩

中國驚絕對唔支持

可能我講得太隱晦
我意思係想屌原神之餘又反思下香港有冇本土嘅遊戲可以支持
btw
原神呢啲支那驚就絕對唔支持
抄鳩薩爾達

我係要講呀！吹咩！
中國垃圾！

波台狗都好鍾意唱反調